{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058067",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0012110",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남이흥 장군 묘 일원(南以興 將軍 墓 一園)"
    },
    "text": "忠清南道唐津市大湖池面にある朝鮮時代の武神南李興と父親の南維·不実沿岸金氏の墓。 市道記念物。 1984年忠清南道記念物に指定された。 ナム·イフン(1540~1627)は朝鮮中期の武人として武科に及第し宣伝官、葡萄大将、忠清道·慶尚道兵馬節度使、亀城·安住牧師を務めた。 1623年、仁祖反正に関わったが、張晩の弁護で無事だった。 李括の乱の時は、道元帥張萬の指揮下で功を立てて沿岸府使となり、鎮武功臣の一等に冊録され、宜春君に封ぜられた。 丁卯胡乱の時、安州に出て後金と戦ったが、勝算がないと城に火をつけて飛び込んで自決した。 領議政に追贈された。 もともと京畿道城南にあったが、光州大団地造成時の1971年7月に現在の位置に移転することになった。 周辺に将軍と父親の南遊の位牌を祀った祠堂と旌閭、斎室がある。 墓所一帯は2つの段で構成されている。 下段には副室である延安金氏と子孫の墓が位置している。 上段には左側に父親の南維将軍、右側に南怡興将軍の墓がある。 南怡興将軍の墓は河東鄭氏と合葬墓で、下部に護石を設置した。 墳墓の前には墓碑と上座、望柱石、文人石、長命などを備えている。 墓碑は華麗な盤龍が刻まれた梨水を持っている。 南維将軍の墓も南怡興将軍の墓と常設が似ている。 しかし、墓碑に簡潔な形の仮添石を設置した違いがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓は何時代のものですか？",
            "answer": "この墓は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この墓は誰のためのものですか？",
            "answer": "この墓は武神南李興と父親の南維·不実沿岸金氏のためのものです。"
        },
        {
            "question": "この墓はどのような位置にありますか？",
            "answer": "この墓は忠清南道唐津市大湖池面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この墓は何のために指定された記念物ですか？",
            "answer": "この墓は1984年に忠清南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南李興将軍はどのような役職を務めていましたか？",
            "answer": "南李興将軍は宣伝官、葡萄大将、忠清道・慶尚道兵馬節度使、亀城・安住牧師を務めていました。"
        },
        {
            "question": "南李興将軍は何年に仁祖反正に関与したのですか？",
            "answer": "南李興将軍は1623年に仁祖反正に関与しました。"
        },
        {
            "question": "南李興将軍はどのような功績を上げましたか？",
            "answer": "南李興将軍は李括の乱の際に勝利し、沿岸府使に任命されました。また、鎮武功臣の一等に冊録され、宜春君に封ぜられました。"
        },
        {
            "question": "南李興将軍はどのような最期を迎えましたか？",
            "answer": "南李興将軍は丁卯胡乱の時に安州で後金との戦いで勝算がないと判断し、城に火をつけて自決しました。"
        },
        {
            "question": "この墓の周辺には何がありますか？",
            "answer": "この墓の周辺には南李興将軍と父親の南維将軍の位牌を祀った祠堂と旌閭、斎室があります。"
        },
        {
            "question": "この墓はどのような構造で作られていますか？",
            "answer": "この墓は下段に延安金氏と子孫の墓があり、上段には南維将軍と南李興将軍の墓があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 417,
        "QA": 399
    }
}